[Switch] 劇透討論請用五重引用(見#1) | FIRE EMBLEM 風花雪月 討論區 (7)

由於各人揀嘅路線同遊玩速度唔同
為咗避免劇透,
劇透討論時請用「五重引用法」, 佐以少量文字形容劇透討論內容:

例:

有關黃色線Ch.10 cut scene內容

copy 以下代碼即可
[quote][quote][quote][quote][quote] 打字 [/quote][/quote][/quote][/quote][/quote]

- - - - - - - - - - - - - - - - -

FIRE EMBLEM 風花雪月

同伴養成的RPG遊戲與制訂戰術作戰的模擬遊戲，將兩種樂趣融為一體的角色扮演模擬遊戲《Fire Emblem》。《Fire Emblem 風花雪月》除了具有本系列的傳統要素之外，還加上了本作獨有的戰略性及具有更高養成性的全新系統等，變得更為先進。

作為玩家分身的本作主角，與國家、背景各異的各種登場人物相遇，共同投身於戰鬥之中。在前方等待著他們的究竟會是怎樣的命運呢？

《Fire Emblem 風花雪月》故事將會以士官學校為舞台，分為上部由玩家扮演教師引導學生學習的「士官學校篇」，和士官學校畢業之後五年，阿德剌斯忒亞帝國（アドラステア帝国）、法嘉斯神聖王國（ファーガス神聖王国）以及雷斯塔諸侯同盟（レスター諸侯同盟）這三個國家展開三方混戰的時代，主角要和經過五年成長的學生們一起在戰爭當中克服萬難的下部「戰爭篇」。

上述內容取自

發售日期: 2019年7月26日

介紹影片

收費DLC PASS/後續更新

售價: 2500YEN | 24.00USD

更新內容(如無特別提及則指收費DLC內容)

第一彈: 發售日即日可獲得新學院服飾
第二彈: 新戰鬥地圖,遊戲道具&more, 19年10月31前推出預定
第三彈: 新任務, 服飾, 19年12月31前推出預定, 同時預定推出免費更新
第四彈: 新故事, 新角色, 地圖&more, 20年4月30前推出預定, 同時預定推出免費更新

早期購入特典

可於FIRE EMBLEM Heroes中獲得主角角色

(港版限定) 實體版贈送風花雪月主題滑鼠墊一個

(日版限定)實體版亦包含卡牌一張

常見問題

Q: 日港美歐版有咩分別, 咩版先有中文?
A: 封面有分別, 內容/對應語言一樣, 全部都有中文, 留意日版送FE卡牌特典一張, 港版送FE滑鼠墊, FE Heroes特典用非香港及已連動FE Heroes嘅 Nintendo Account claim coins 就得, 轉地區請去)[/size=3]

Q: 特別版包唔包DLC PASS?
A: 唔包

Q: 遊戲內容有幾長...?
A: 玩晒全部野據稱要200粒鐘

Q: 揀邊個學級(藍/黃/紅)有咩分別?
A: 各個學級可用學生係有分別, 不過大部分學級人士可以撬返來, 挖角無上限, 另外後半部三條路線劇情係唔同架! 即係話玩晒全部劇情要玩隻game 三次 (另外仲有隱藏路線)

Q: 行貨定價係幾多?
A: HKD 429, 街價應該平少少 , 購買下載版嘅朋友可考慮經過兌換券system換購日版下載版遊戲, 折合約HKD 360, more:

Q: 困難(HARD)已經係最高難度?
A: 暫時係, 更高難度要等更新, 話左會出

(by 無用巴打 )
Q: 點樣破魔獸防呀？
A: 請睇下魔獸佔的格仔，隻魔獸佔四格，就代表有四格防
魔獸防有三種狀態1. 全防（全黃色）2. 碎防（黃色碎裂）3. 空白

點樣應對呀
全防：
計策打落去，最近一格直接變空白，其他hit到的格仔變碎防。
攻擊/特技打落去變碎防

碎防：
攻擊/特技/計策打落去變空白

空白：
防會減少，換句話說，打落去會大力d

所有格仔變哂空白：
可以得到修理/強化武器的礦石
隻魔獸的防禦大幅下降
隻魔獸會陷入暈的狀態（不能反擊，下一個敵方回合不能攻擊）

(by 小出祐介巴打 )
Q: 點解有時攻擊力會x2, 追擊條件係?
A: 攻速 = 速 - (武器重量 - 力/5)，差距>=4就追擊

Q: 拎到舞者職業後要點轉職
A: 直接入轉class嗰頁轉，唔係去考試嗰度

部分實用網站

失物攻略(英文)

茶會攻略(英文)

中文全攻略

英文全攻略

冇晒人玩，自推

正路搵妹個關打得贏死神騎士未

7月已經打得贏
我第1次玩去到7月打唔過佢，嬲嬲地重玩終於過到，但原來成隻game最難既就係7月死神

多數都得，有Lysithea可以1 shot搞掂
冇就用破裂之槍出戰技，冇拎破裂之槍就要計略再削多啲血

白頭妹咁大力岩岩先開始溝緊，玩藍隊仲諗緊要佢定舞女好

白頭妹可以渣花輪外傳把+2杖，同埋本身魔成長高spell list 又靚 學到傳送同暗魔法，食到理學s+個暗魔法+1射程

想問新手應該玩咩難度

Felix一週目覺得個人技好勁，
玩到後面發覺勁嘅騎士團，啲buff淨係力都唔只5,
但長期唔用騎士團得E, 又用唔到勁
幫佢練指揮，佢箭咀又向下
俾騎士團自己升，即係等如早期就放棄個人技...
玩咗兩週都係廢咗佢指揮

normal classic，不過覺得易就要重玩先轉到hard

係 唔想重玩
諗normal classic 同hard classic

咁hard classic,打唔掂中途可以轉返normal classic
相反normal唔可以中途轉hard

原來係咁
唔該晒你

成30幾隻角 其實點分散咁多資源

冇㗎，
諗定用邊12 個囉

唔太難諗 全女班就ok

主角係咪一定要周身刀 張張利
因為挖角好多都要信仰同理學

二周目可唔可以Normal轉hard?

而家全部切生菜咁。。

可以
但講真嫌易玩不如直情唔好繼承，
hard都唔難

我主力都係兄貴/大叔
黃班大隻仔
阿羅伊斯大叔
西提司

有冇人覺得同一個學級
啲學生應該齊齊整整出戰就唔想換走人
挖角都淨係挖幾個人算

利申：紅線 玩到ep14

佢玩劍既話 除左指揮都無乜野練啦

最多練飛學警戎 練馬學移動+1

不嬲唔太理個人技

無為意原來1001左

睇劇情要爆幾次機 用番自己學級人吧啦

下下用同一班人爆機悶到

其實好感升到b基本都挖到

發覺唔鍾意玩育成game
因為成日都想 "我全部都要"
但行動力又得嗰幾點

挖太多都用唔曬，所以我都係挖幾個就停
其他角色留返玩第二條線先用

我練拳冥想

有呀，我通完藍線，玩緊黃線
雖然好唔捨得藍線啲學生，但係我R走哂藍線啲人王子咪得返自己一個所以都係唔R，黃線就用返自己班算
遲啲等有新update打多次藍線仲好

我都係另外兩班各挖兩個算
原本主線主要都係用自己班
啲老師除咗薩米亞基本上都冇用過
但五年後見到挖返嚟啲學生仲肯跟我
就當埋佢地係自己人

次次都係招Lysithea / Petra / Ingrid / Leonie，原班就踢兩三件落副官

爆左一周目之後照樣save翻響同一個slot
之後劇情就重新開始
咁樣即係無左之前個save？
啱啱先爆一條線好驚即刻就無左

差兩關完

玩完第4次
有D角色跟左我4次
前3次都單身 今次終於有伴
好滾動
不過佢個cp都唔知係點組既 怪怪地
btw我愛庫羅德
我應該大部分角色都用過
級長我覺得最勁係庫羅德 個迴避真係好堅
警備狀態果招特技好勁企係到等反擊好勁
Dimi仔真係怪力 大部分關卡都幾勁 係最後個關差少少咁加上勝在劇情搭救 都好正
皇女我覺得佢行得慢左D同命中率低左少少咁 （應該係我唔識用掛
雪櫃角：黃隊四眼 花輪
我今次真係比左花輪上暗騎 但個攻我覺得真係唔夠高
後尾太多龍騎連拳佬都上唔到場了
我覺得必挖既角色有：黃隊白毛徒弟Hilda同藍隊梅戚
不過識玩一定係挖得就挖

終於爆一周目
但係 Zanado Treasure Fruit 到底係點種出來？爆機都係一粒都冇

大家！終於發現邊到睇你會配到咩人做伴侶
除左支援度高之外，你要去人物最右果個頁下面有寫佢同邊幾個最親密， 最後配對應該係靠果個嚟做。唔知有冇old news 左

Btw 最後個配搭好得意
貝爾配修伯特
菲爾南配歌姬
白毛配玫瑰公子（個人覺得佢地2個幾襯）

Felix 本身想佢食歌姬，中途又想佢食貝爾，最後搞到冇女要佢做隻孤狼

打完紅藍線終於都可以開始劇肉解返之前d 問題了

結果

Felix慣性配Indrid

仰望卻無法觸到叫做呀嫂

識貨

首歌咁hit

Ingrid我配Sylvain，話晒都青梅竹馬
完全冇諗過配Felix，可能因為我真係有阿嫂

第一次玩時見Ingrid同Felix青梅竹馬就配咗，
玩藍線先知其實係4個青梅竹馬
Sylvain都好襯，反而同Felix真係要叫阿嫂

唔洗升架 最後有得揀

真呀嫂黎古廉(佢呀哥)嘅未婚妻

係

其實戰鬥嗰陣係咪要每個人都打下
啲lv 先平均
有時明明一下打得死 我都分2個人打

見仁見智，
平均打嘅話經驗值高啲，
但有人覺得集中練少數先好

因為成日集中某幾隻輸出
主角10lv 有啲先3/4lv
但下下刻意全員輸出又好煩

我覺得最好平均升到20lv先好集中升某幾隻, 因為上級職D職業技都幾緊要下, 例如係白魔法X2之類

升埋暗騎, 佢個存在就好似BUG 咁

我都升佢暗騎，不過真係冇咩所謂，升邊隻都係咁恐怖

冇升過瑪莉安奴，佢個外傳係咪唔使打都得?

如果係困難既話俾粒行軍戒指佢一開始向上走入去個圍城到, 同埋你其他人要夠力打死下面D魔獸同中間隻王, 隻王都幾多血下, 出2個大範圍破盾既魔法騎士團, 其他人用D可以用多個一次既騎士團去應付道中既魔獸

一開頭有格係冇人打到，
第二turn再入去上面個房

皇女線尾二關

有冇需要用到火把?

有

原來會咁 不過唔想再玩呢條線

而家先知有間房 玩左兩次都係會合大隊再一齊殺啲怪

有練咪會合，冇練就縮埋

今晚返去要研究下先，唔該晒

五年前最後一戰

皇女線最後揀左同皇女結婚

150hr 爆左紅黃藍線
劇情黎講鍾意藍>黃>紅
打埋剩底嗰條就搞掂

前日困難mode打，佢得15lv...比人一hit 殺，打得嬲。
一開波用白毛傳個人去用鐵壁先，之後就輕鬆ko

不過有強迫症，次次打魔物都要打爆曬佢d 甲先殺佢
紅花尾關例外

外傳任有兩個人既話係咪是但收到一個就做到

幾時先更新更高難度，挑戰性唔多

最後邊嗰都唔揀咪仲慘

散步做啲咩最抵

我宜家有5點
合唱
食飯
格劍大會
搵1個老師研習

好似樣樣都有用

我就會食飯回晒想用幾個人嘅幹勁先諗其他嘢
善用埋失物、禮物，就可以唔消耗行動力回多幾個人

如果果個星期有得教學，假設係可以教4個人，我就會整到4個人100幹勁（靠食飯/合唱/失物/禮物)
後期可以去東西方商人度買禮物，所以除非你想挖角，唔係都唔洗太心急去狂用食飯刷好感，主要刷幹勁比你教學用

格劍大會攞黎刷教學值，有淨先玩，贏1次等於釣30次魚
(後期可以買釣魚野刷)，算係最廢嘅活動

研習其實唔需要太擔心，除非你有好想升嘅最上級職，咁要要靠研習黎果樣材能，但多數人都用主角專職

我直接用神速，兩條龍飛上去開計策😂，每局都封佢步數，再清曬佢身邊d怪獸

有關外傳任

因為見啲攻略講啲野個個唔同
我都係主要食下野溝女算

帝國線

如果po左圖都幾大鑊

紅線好似冇benz 個任， 利申啱啱打完紅線唔見出

SuperData公布左風花雪月七月電子版銷量有800000
加上日本實體應該已經百萬級銷量了

好快又整下集

想知一樣野
我係行皇女 教會路線（一周目）
明明五年前挖晒可以挖嘅角色（全支援B以上）
但五年後發現 無咗亞修呢隻角
係咪要上戰場先可以挖？

另外就係 我四周目流程想咁玩
皇女 教會路線>黃線>藍線>皇女 帝國路線
咁樣會唔會故事完整啲
Btw 一周目想同歌姬she she

我會教會>皇女>藍>黃
黃線同主線最唔接近 我覺得

四重加密呀

我最後先玩帝國路線 係想同皇女she she

5重呀 中過4重伏

冇所謂啦 其實點排都係咁玩 我路線同你完全相反添

網頁版對比app要加密多一重

唔記得係咪 總之之前都係火紋post仲過伏

王子既專職原來冇得騎馬

其實你可以preview 左保唔保到先

我係藍 紅 黃 教會
好似會一步步咁解d 謎題多d?

其實係自己柒 撳漏左個加密冇留意

一向4重都得

5年前係是但有一個就可以打外傳(例如有多洛緹雅但無英谷莉特，但好似會無左把槍同騎士團)，但5年後就一定要兩個都有先得

黃線同教會線係主角層面信息量最多
皇女線真係呢
藍線巧治癒的劇情上覺得係最好
利申 黃線打手非中立 我愛庫羅德

你要挖佢過黎，藍線你挖左佢同卡斯帕爾，都會有
總之5年後先出現的外傳，你就要有齊晒角色先可以打，5年前的外傳先可以有一個就打得

係，你挖過佢，之後戰場上重遇，打嬴左會有殺死以外的選項

其實教會線同金鹿有部分重覆，只係最後少少唔同，而金鹿係比較多野爆出黎，如果想解謎咁玩，感覺應該先教會後金鹿

咁我打教會先
諗住啱啱打完皇女線再打多次紅線頭半好似有d 悶咁

我就係咁覺得 所以打完皇女之後最後先教會

有冇人用翠風、紅花、銀雪、蒼月呢個順序打？
解晒所有謎之後畀王子一個結局

玩完紅線先玩藍線會感受到紅線個種不知所謂
得罪講句

同意

更正番係玩任何一條線非紅線都覺得皇女好不知所謂
轉入紅花線D選項同反應都幾搞笑

除左皇女仲有冇囡囡啱做坦

睇你點定義坦, 你將D升爆左飛行既人放出去待命應該都冇人傷到佢

我覺得要坦不如要飛龍騎士
個飛行升到A / A+ 有警備狀態
迴避＋20/ +25定+30 (唔記得左
企定係到等反擊好勁

咁就得了
諗住一周目挖晒之後
其他周目就用番自己原本嘅學生（會挖晒啲女走）

睇你想要咩類型嘅坦
單計守備同HP成長率，皇女、艾爾妲同雷歐妮最高（如果主角係囡就計埋主角）
但計迴避，佩托拉、英谷莉特都好閃得
魔防就梅戚同多洛緹雅

改

其實隻game得女同騎馬嗰幾個男啱做坦 其他幾個原本係坦嘅男角轉戰爭大師就夠

Thx
媾Ingrid 返黎先

呢隻game有物坦 法坦 回避坦

法坦同回避坦靠飛馬可以合二為一

飛馬本身就係咁用

俾巴打講一講又好似真係好多唔合理既地方

岩架啦

巴打玩得好深入

OK
引用要五重
加密四重就得

真係啲巴打對劇情有深入嘅研究 好勁

想玩隱藏要素？我都覺得短得過份

啱啱打完王子線
已經唔想打皇女線
但睇完解日文歌又想打皇女

唔想同王子相愛相殺

話說藍線最後一關

Ingrid

爆咗黃藍
覺得藍線真係正啲
雖然Claude魅力係唔錯

身為庫羅德廚既我都覺得劇情上藍線正D感動到人多D
不過庫羅德真係好正世界第一

開左二周目其實應唔應該用名聲黎升啲等級？

藍線三方會戰，黃色係咪一定要殺?

剛入手

可以淨係打死2邊大佬 (聽聞） 可以試下

啱啱爆藍線 有冇人覺得點解好似完得咁突然 好多野都冇交代到咁

例如點解最後boss會變左咁既形態 好似完全冇講咁

都有

打打下無啦啦出左個50lv敵人

應該差兩三關爆紅花
二周目玩乜線好

王女為左自己目的勾結邪惡勢力，殺死學生，毫無正義可言，反而藍黃隊長係正氣好多，教會線未打

BTW 幫你加返quote

MC差一分上90

目前Nintendo 的驚只有四款上90
分別是：BotW, Odyssey, SSB SP, Kart8D

可以期待有下集

雖然唔想再評論Edel
不過佢的所有論點由一開始就錯，包括：
對教會的理解
對紋章的理解
對自己真正的敵人的理解

之後所有的手段更加洗唔清
請山賊殺學生（主要目標應該是Dimitri 同Claude）
將學生XXXXX
五年後XX自己的同學

突然掀起對皇女嘅激烈討論

大家開始玩完個故事

不過老老實實
如果唔係刻意要行王女線, 果個分歧位跟本冇正常人會幫王女
王女理由要入左紅花先解釋返真係敗筆

唔該巴打你睇哂d劇情先走出黎

有冇人獅鷲戰前挖晒其餘兩班啲人

玩完藍線玩緊黃線
Normal 太過簡單 但係又想快快手玩哂4章
玩紅線果陣可唔可以玩到一半用 Save Load 玩哂帝國同教會路線 ?

可以 分開save就得

D 同學有冇影響?

可以

呢個係玩咩線先會知道

我果陣時唔知有兩條線都揀左幫佢
因為佢係皇女

教會線

唔該你唔好走出黎7

玩完紅線，二周目打緊黃線，不過睇哂大家d劇透，大概都明成個故仔講乜

屌 我仲散步散撚左成粒鐘 幫啲學生升爆晒幹勁

用劍戟隊幫ingrid上全反再掉佢出去

用槍遠反，動畫會變雷擊

全game最大Trap位，無數人中伏，you are not alone

[quote][quote][quote][quote][quote]
教會改歷史，但偏偏佢地皇女信果個歷史仲偏離事實過教會版本
而且抽離晒黎睇，係紅花線你唔知教會有改過歷史情況下，反而皇女講既好多野都同你已知的相差甚遠，尤其是開口埋口虛假女神，主角同皇女唔洗一開頭畀皇女請的土匪殺死，都係靠呢個虛假女神咋，但主角又會唔糾正皇女，就咁由得佢diss蘇諦斯(無記錯得金鹿線主角會同庫羅德講女神就係佢體內)
講真如果選項唔係一個殺死一個保護咁極端，而係話選支持邊個，真係無咩理由揀皇女，一邊最多係相當有可疑的大司教(我知好多人用呢點黎解釋點解幫皇女)，另一邊係背叛左你信任的殺父仇人的同伴，而且上一關果班人先差點害死你，並令蘇諦斯消失，就算係果個moment，你真係信炎帝同暗黑班人唔係同一路(除左佢自己話唔係，就得個過場顯示炎帝唔係咁妥暗黑班人)，咁綁架芙蓮，捅左瑪努艾拉一刀呢d無得兜啦，仲要係剛打完場大交，佢落命令係如有反抗、格殺勿論，佢就話會手下留情姐，但佢班手下同魔獸唔會，你稍一不慎已經死左嘞
皇女直到路線分歧果一刻係完全無解釋過佢想做咩，真係叫人想支持你都唔知點支持，你話係返去繼位果陣係咁易透露下你打算反教會，都叫有d心理準備呀
有d人話皇女童年慘唔信人，所以唔講，大佬呀，你唔信我，反而要我唔知頭唔知路情況下無條件信你？咩料呀，除左用下體思考，真係解釋唔到囉
我第一輪衝住皇女玩黑鷲，到依家4線通晒，睇番完全覺得係反智
d人為左合理化點解主角(其實係佢地自己)會支持皇女，有意無意無視晒對主角黎講，佢老豆、蘇諦斯等等都好重要，唔係only皇女matters架
至於咩皇女就是對的，或者信晒皇女所講既野黎diss教會，甚至無中生有d唔知點黎的"事實"果班，可以無視，講多都晒氣，一群狂信徒
[quote][quote][quote][quote][quote]

巴打你個加密
Btw

大家洗一洗版巴打都幾唔小心

上有劇透 冇咩事唔好睇返

上面個巴打要討論 記得加密完 preview返 唔好再quote上面

推

巴打個個quote真係唔小心

批鬥大會

用傳送打boss正撚到，幾turn內完場

樓上大段野巴打講得一d都無錯用爛臭閪黎形容都覺得貶低其他爛臭閪，錯就錯在加密失敗

其實仲有一點大家忘記左
三線故事唔係同一件事唔同角度
而係因為主角既存在改變/救贖左某d人
所以用其他線既表現去解釋另一條線既角色行為都唔係太準確

Btw認同樓上巴打講紅花線分歧點跟本冇正常人會幫王女

我係諗住一開波玩紅花係為左溝皇女，冇理由唔打落去
同埋Rhea miss 左B嘅機會，升唔到S

純為睇囡根本冇可能唔揀紅線

下，我會揀黃

其實我覺得好多女都好過Edel (樣計
我個人比較鐘意黃線白毛同Ingrid
加上有得挖
利申:絲打

紅線皇女（齋睇樣）、Petra 長腿、Dorothea 胸狠
其他 House 真係得一件見得人。

當然唔排除有人鍾意梅姐（姐控）、Hilda（蘿莉）、Marianne（病嬌）、甚至 Leonie（我唔想知）

hilda係希爾坦? 邊忽蘿莉呀 芙蓮就係啦

Hilda都蘿莉？

我反而係覺得皇女個樣唔得 個髮型
我覺得梅姐 Ingrid Marianne Hilda 黃隊白毛幾靚女
講起又講 不如講埋仔
之前玩藍線黃線都嫁比級長 btw表白庫羅德
諗緊教會線嫁比邊個好

Hilda都蘿莉 白毛咪係bb女

一開波都係覺得紅隊d女正d
玩落鍾意藍隊

教會揀大司教

Edel真心唔係最靚
尤其五年後

白毛 ingrid Hilda(5年後) benz Dorothea 都正過佢

其實係咪記錯左角色呀

藍隊雅妮特都好可愛喎

不了不了

皇女5年後個頭

男意外地我好鐘意Ferdinand
真正貴族

皇女五年後個look好趕客
另外兩個級長五年後都好吸引

放兩個貝類係頭上面
Btw好似有得轉髪型 但係都柒柒哋

我而家入教會線都苦惱緊
藍黃都係揀級長

庫羅德係最好架
我愛庫羅德

加埋站姿同套衫
不忍直視

唔計對角
件衫都係麻麻地
同隊d女三個都正過佢

我後選名單有
1.Felix
2.Ferdinand
3.西提司
最衰教會線冇得簡之前未簡既Hubert仔

痴線絲打無論討論咩都好都拉埋庫羅德講

我覺得佢5年前個髮型都好不了不了下
有冇睇佢細細個 個髮型 都幾不了不了

felix個支援S
好甜好少女漫畫feel

睇個名都知

你竟然無視左Bernadetta BB

蘿莉可能用錯字
但係佢把死人聲同扮 cute 真係唔得⋯⋯

大家笑我既
等緊官方出Figure 即刻買

5年前個髮型好好喎 本身對眼又靚
btw貝爾一定係飛躍進步個個

真係唔識㗎喎

一開始㨂果陣唔知五年後咩樣架嘛

5年前個髪型同樣好威風凜凜

上網睇左
霸道 傲嬌
之前未出game個陣我除左對庫羅德印象好之外
仲有Felix

唔係wor 我覺得幾靚\
不過飛躍進步仲有林哈爾特 都好Jeng

我娶左佢，所以唔拎出來講

而家刷緊支援S, 有啲CG崩崩地咁

尤其係女嗰d

講起就嬲 皇女個cg同個柒頭真係好夾

咁第一個pv皇女係最先出場嘅主角嘛
以為佢真係第一主角

當時睇ND終於盼到火紋新作個下幾撚感動
自然對第一個出大頭嘅皇女特別有感情

皇女果個世界級CG
完全係 小姐你邊位既feel

我覺得佢5年後 個外型幾好

Cg個畫師真係唔太ok 個面型肥咗 而且所有人睇落變細個咗

但動畫嗰啲又好正，搞到有啲失望

皇女宣傳得最多又係佢 主題曲又係佢 係唔知點解劇本唔整好啲

屌哂你地老母，我benz bb世界第一

仔黎講felix 唔洗講， 狗公同Ferdinand 都意外地好吸引 玩玩下但又有諗法個種

動畫質素好高又冇崩
同火紋無雙個動畫差唔多 應該係光榮負責

其實係咪每隻角都要買支傭兵比佢刷支援
啲傭兵好次好廢咁

利申：10月進度

巴打係打緊第一周目?
D傭兵我多數用外傳拎個D

指揮lv高嗰啲，可以buff好多㗎

用黎打魔獸
主要用途係爆甲
其他當bonus啦

Felix啲支援睇到想殺咗佢，
全部都係女埋佢身

記得有神速同二動傭兵幾勁

藍線d仔felix同狗公每周目必挖角
上周目挖咗紅線個貴族都對佢改觀咗
不過最鍾意都係ptsd王子

阿嫂

相反狗公d支援十個有八個都係B止步

奇霍爾、皇女、王子、庫羅德 從屬個幾隊特別勁
N周目繼承番係咁用好Jeng

我鐘意狗公同Dorothea 既CP

玩緊藍線個陣好鬼鍾意希爾凡，felix同王子三件都好正最後同咗王子結婚

級長嗰d騎士團範圍大又多buff
一下就破晒魔獸甲

官方幾時搞人氣投票

打藍線好難唔揀佢喎

本身我幾鐘意杜篤
我覺得佢同hubert有D異曲同工之妙 同其他人對話都幾搞笑

庫羅德好大幾會第一
Twitter 差唔多張張圖定玩meme都有佢份

打黃線刷咗felix同狗公個支援S
兩個都唔錯 felix嗰個好似睇緊少女漫畫咁

大家鐘意ge角色都唔同
但最憎我諗一定係眼鏡仔

想睇皇女入唔入到女角頭3
女角第一應該主角走唔甩

佢啲支援全部都扮毒溝女

打佢外傳差d想推佢出去死
我1lv都冇升過佢 五年後佢自己升咗20lv

你見成個post對佢零討論就知

世界級認同

女角人氣我覺得競爭幾大
Bt你哋又想借啲意批鬥皇女

As you guys want,

1. Dimitri
2. Claude
3. Byleth (F)
4. Edelgard
5. Lysithea
6. Byleth (M)
7. Ingrid
8. Bernadetta
9. Marianne
10. Sylvain

Btw睇Ferdinand 溝女都係種享受
佢同皇女配埋變搞笑組合
仲用同Bernadetta

睇花輪溝女都好好笑der

有
踩佢

貝爾 未玩之前覺得個樣唔討好 個格又自閉

玩完之後 女角入面最鍾意佢

d支援好多都幾好笑 把聲又正

幅圖個選舉係啱啱出game嗰時
等遲啲多啲人打爆先再選啦

所有囡囡都係我既

兩個真子絲
一個鐘意Dimitri 一個鐘意Claude

我自己鍾意Sothis(無人同我爭）

起碼亞修個樣唔錯
4眼個樣 髪型 5年後衣著都係勁柒

之後有無選舉都是問題

成世打飛機

Marianne排咁高鍾意佢發嬲睥人個樣？

官方實會搞次嘅
唔係點出dlc

Nintendo dream通常過8成都係女讀者投票

我都鐘意佢
但我接受唔到要打一世飛機

同感
初頭把雞仔聲同個髮型真係

雖然佢真係好撚廢，但係啲支援對白係爆笑

眼鏡>>>>>>>>>>亞修>其他

咁都認得我之前個名
巴打好厲害

邊忽廢呀
不知幾勁

希望出figure/amiibo

不要再說了.jpg

黃線開局
玩咩都挖徒弟
剩係知佢成日critical
其他線既弓手放雪櫃
btw風花雪月第一弓:我庫羅德

想要土人上次買咗神威子同暗夜手妹妹

快D出就好
庫羅德必買 土人定figure都買
王子要諗諗買唔買

因為得痴線絲先鐘意講：我庫羅德XXX e個term

我一提Sothis就咁多人搶老婆

唔使check profile都知係佢

改咗名仲易認啦

原來Felix個外傳直接飛過去秒左個boss就直接完場 當你救晒D人
我之前以為要清晒場上D敵人添

打完黃線同藍線
次次打死神拉打同Boss都係主角扣少少
跟住白毛毛秒殺

同埋個選項都好極端

呢張白毛好QQ

爆完困難經典 三周目皇女線
爆醫黃線一周目 藍二周目
差教會線

泡菜排行榜 皇女係最多人dislike嘅人
但同時都係第二個最受歡迎嘅人

痴女絲都係得佢一個

點解會咁多唔鍾意錐里爾

四眼仔做左咩咁多人dislike?

生得樣衰

L bb

其實除左副眼鏡嘅佢幾型

髮型
性格
廢

貝爾bb

有冇男人榜

有冇睇佢同其他人支援
扮毒溝女女
佢廢就出晒名
加埋佢長相唔討好

我估都係樣衰掛

我一週目由得D人死，慢慢打，結果攞到個盾
二週目認真救人，點知攞唔到個盾...
屌，過左先知，冇得返轉頭再打過

四眼仔居然冇第一

皇女黨同非皇女黨真係好極端

我都係唔知做緊乜
但一來我係諗住娶佢
二來無理由殺自己學生

開口埋口都係大司教

阿修排名咁低好唔科學下

本身條女自動話過檔
之後有啲事save load
之後都有出對話cut scene
但冇左自動送上門

真，皇女對眼最靚
貝爾正到一個點

真，睇返佢地2個d 支援對話會對佢地好感度大增。
睇紫毛同白毛d 支援會覺得勁有愛

頭2名唔意外
btw 3同4好貼
睇唔出3咁受歡迎
估唔到杜篤人氣都ok仔

花輪同學竟然第五

菲爾正呀

希望dlc有得玩佢地

要組全囡隊最後好少前線 最多後排
搞到兩隻飛龍騎差唔多打曬

10月都仲未挖到一個角是否正常
不過玩落 我都未有邊個特別想挖
好似用完本班底都夠玩咁

利申： 紅線

紅隊冇廢人, 唔駛驚
如果想易D就挖埋英谷同莉絲

話過檔都有一定幾率先觸發到

我咁啱真係挖緊依兩個
2個都B 好感
但緊佢地自動入伍

等*

我反而覺得藍線先冇廢人
紅線歌姬真係唔算勁......
阿修都可以專門用黎開箱.....

用佢黎跳舞

歌姬有隕石有遠程治療
轉埋舞女係萬能中場support

歌姬d魔法都幾好用吖
白魔法又有遠補
用佢仲多過用Benz

有冇人用過教會d人
三週目都冇打算用
有冇話邊隻特別勁/有用

用得最多係西提司
兩次都係一入隊就用到尾

冇邊個特別勁

老師計唔計
Shamir一入隊就狙擊手+弓A

想培養咪挖學生 唔想培養噒挖老師 因為多數成咗型

幾乎隻隻都勁
全部都係成晒型練好晒武器技轉好晒職（黑仔細路唔計）
仲要能力同成長都唔低

藍線我有3個放左雪櫃
阿修 雅妮特 同希爾凡
換左黃隊白毛 希爾妲同 徒弟
紅線歌姬以前覺得佢幾勁 後尾剩係用佢隕石
唔記得玩咩線發現左飛龍騎士呢個職階好神 就係咁用班飛龍

黑仔細路係轉到飛龍之前都幾難捱
飛龍泥講佢真心麻麻

第一周目藍線有用過佢
之後入黃線就不了連升都廢事

係 我將佢兩個配左一對 好襯

阿修轉咗飛龍騎士ok ma?

用黎開箱一流，但本身血少防低攻低一定弱過其他適性龍騎，主要用黎開箱間中補下刀就得
我就是成功例子

我配左佢同shamir......

打緊 帝國皇女線 就爆 應該補完邊條線 冇咁多時間煲

幾個月就幫felix既指揮升上B, 就算係唔擅長要上A都冇難度

教會線 16章尾 17章頭

幫felix BB 推高D指揮
塞隊勁既騎士團比佢
我塞左庫羅德專屬個隊比佢

飛龍騎移速高 成長唔差 攻擊力
而且怕弓e個所謂弱點
只要一開就衝埋去近身戰就冇問題啦
（所以盟主我係覺得三主角入面最勁個個

有弓咪落返地
就嚟全隊人上晒飛馬同龍

傳送傳左D人去清弓手先
另外裝迴避戒指 人地就算弓都打你唔中
d龍騎最搞笑係50%超避 20%就中
btw我覺得龍騎最堅係警備狀態然後打反擊
個迴避率高過你上一回合攻擊左好多
試過比7隻圍 一滴血都傷唔到

另外我庫羅德critical 個位有成40幾
差唔多一半機會都會發動到
移動能力同迴避又高真係好勁
利申唔記得左隔離個2個級長critical有幾多

Dimitri有埋憤怒之陣，七十幾都得

歐美老任Twitter 出咗三個post 三級級長
黃藍好平靜
紅個回覆世界大戰

Edel廚 大戰 正常人

順便講句
20年前的經典SLG幻想大陸戰記將會係Switch同PS4上重啟新作
希望到時見到咁多位巴打

玩法：三個將軍可以帶六隊兵（有魔獸兵）

力速技都好高。但防就

4周目用晒教會啲人 其實都ok過得去啦 係某啲人比較老冇咁型姐

警戒狀態真係好bug
飛行升到a+全部人打都係0%
龍騎同天馬最好都係直飛入去待機比人圍玩反擊殺

想升佩托拉做飛龍騎
但我劍又已經升到B+
會否好on9

上周目做過。
Assassin 升上去，絕對唔憨鳩好撚勁添。

Lindhart 傳送掉佢入去，秒 boss 又得一個坦全場又得

一隻角式最多可以S 都幾個屬性

睇你玩幾多周目 玩得多全部S都得啦

下連學生能力都有得繼承？

發覺芙蓮都食幾多仔下
真Player

色誘 Ferdinand

Felix同芙蓮係咪冇雙人結局

啱啱完藍線，諗住英谷點都係狗公同felix到揀一個，點知佢一個都唔揀，狗公同felix去左hehe

巴哈好似見過有人玩到出黎

成日打打下話發生軟體錯誤HAND機 有冇人係咁? 到底咩問題

冇試過
但打皇女線最終關一縮細地圖就好lag

A咗都冇，
咁我殺咗西堤司先

+1，同埋個人覺得隨左能力夾之外，佢個look同刺客都好夾

正啦 hehe結局 我都未刷過
好過做阿嫂

入game menu 回顧劇情個到
Load save 玩繼承到
諗住教會線load save玩算

依家物攻全部轉哂土匪去學鬼神，搞到我呢個老師帶住班爛仔

教會線可以load save但就唔當你爆左機冇承繼
一係就承繼重玩5年前

即係要開四周目
玩完3周有d攰

唔承繼咪得
利申我就係load save玩

我都係 全部物攻學鬼神 魔攻學魔神先再轉

藍線皇子前期你地轉咩職？似乎用槍只可以揀騎士

騎兵sure，順便練騎術
本身專屬職係步兵行得5格好需要練騎術A+攞特技移動+1

物攻：斧術+飛行為必修科目

只係轉左王子做領主
後尾我發現級長轉做舞男幾有睇頭 幾搞笑
睇住我庫羅德對住我跳舞

唔明

我指呢兩part係唔係load save都開到

得

thx
拿拿臨打埋最尾條線

紅花線打完王子，都係完全唔知個故事講乜

二周目玩乜線好

三周目之後發現

四周目又要打多次學園

皇女S結局張圖邊撚個畫，崩到咁都收貨

紅花線寫到尾冇時間寫
（一開始話4月發售都拖到7月）

其實好幾張S都崩崩地 變左畫風

屌你老母點解有個選項係捨棄物品

玩左成個鐘一關然後最後完左捨棄左件天使之衣

我掉咗粒知識寶珠

屌 天使之衣+5hp
重玩算 果關無限出怪 刷左一陣

你果粒野仲有用

點解咁多巴打中伏

係囉 未試過掉左啲野 正常都唔會無啦啦撳x掛

岩岩玩完藍線上一次玩黃線
感覺藍線知少好多野

喺㗎 所以要玩晒4條線

之後應該玩紅線先 最後教會？

都可以 但教會會知更多野

唔係撳b先係掉咩？ 我skip得多禁慣掉咗都唔知

唔知喎 一路都冇留意咩制係掉

加能力個d掉左冇所謂啦，我打到依家第三轉都冇用過

你玩咗藍線未先

二周目一開始啲名聲值應該點用好all in 去指導等級？

岩岩打完教會線
想講 Petra同徒弟真係神carry左

話時話大家覺唔覺5年後大教堂散步首BGM好鬼令人煩躁
我慢慢搵學生陪養感情釣魚升技你又換左首唔知傷感定激昂嘅BGM落黎，聽耐左就覺得唔舒服
5年前個首好舒服好輕鬆，咁先岩用黎散步丫嘛
其實有冇得換BGM？

已經唔係畫風問題

Lysithea bb 加Lorenz 支法杖勁到痴線

香港10歲學生畫得仲靚

玩困難 控制緊全人物每次升lv至少加3項
玩到金鹿打Sylvain阿哥果關已經打左幾日😭

有時見加兩點+hp+魅力/力量角色加魔力 都由佢算

快手爆好過 d屬性又帶唔到落下周目 又唔係難玩

基本上全部人都崩崩地
某D冇打開眼睇落冇咁崩

使鬼咩

強逼症冇計😂有時見啲角色升lv升得兩項果陣d對白 自己都睇唔順眼

IKTF
我係另一樣, 主角升技要great

想問一問大家
爆機時未用嘅名聲值會帶落二週目嗎？

承上
因為我分唔到人地講繼承累計名聲嘅意思
到底係繼承我買左嘅名聲值
定繼承未用嘅名聲值

麻煩大家

未用嘅名聲值會帶落下周目
個聖像bonus都會繼承埋

了解
唔該你

唔用都秒殺全場

唔駛點個上限+5

刷咗堆藍線結局先想開新線

重有

我庫羅德好正

Dimitri

Edelgard

死騎:

闇魔法疑問

唔知lunatic會唔會加個騎兵特效無效俾佢呢

所以證明你冇用晒所有角色 漢尼曼咪可以囉

騎兵特效無效嘅話點打啊
可以想像到lunatic攻速應該再高幾點，本身已經好難有人防到佢追
然後計策又扣勁少，弒騎一擊又無效，又有遠反唔可以屈弓

攻速再高白毛都係一下秒
弒騎一擊算係咁, 都叫扣唔少, 但用完都係會死, 所以前期都係用計策磨血加白毛, 要到第二三次先可以用弒騎一擊

上面就係講緊如果lunatic難度騎兵特效無效，咁白毛就應該唔可能秒得到啦掛
係咁嘅情況下究竟可以點殺呢

好似有個騎士團既效果係範圍友軍根性?

或者所有人升中級補師拎根性再繼承

Hanneman 個spell list 都係學隕石，如果用佢都係轉返黑魔x2既好過暗魔

其他線如果用闇魔法可以挖紅線林哈爾特?雖然佢D能力真係幾不堪入目

茶會係咪生日先會有？
散步係地圖見唔到

始終都係學唔到暗魔法 得轉暗法會送個招，反而用主角/slyvain 呢d 幾好因為可以學lifetaker

憤怒+埋伏之陣騎士團一少人就開無雙

大家轉完職係咪會升到專精左果個職先再轉上一級職？

唔係必要, 有專精同冇專精唔會差好遠

想學技咪專精 例如土匪既鬼神 傭兵既埋伏 術師既魔神

得五個格 其實無咩選擇

某D實用嘅就會拎

覺得係魔神,鬼神,飛燕呢三個會裝到尾
其他位置有限唔會留

要求低血低兵力既技都冇用過
覺得好唔方便
最多飛馬招回避覺醒留嚟救命

英谷谷爆迴避再壓血應該好暴力

x2有時寧願用破×者都唔太想用d限血技

藍線尾關成堆法師打勁遠
靠佢一丁友塞住個門口唔比人攻過黎同慢慢清場
全部命中0

低兵力ok, 麻煩嘅係死晒之後又要儲過傷

反而近戰你地會唔帶兩種唔同武器？

唔會, 升爆一種上S+就夠啦

5年後係咪可以避免盡量不殺其他級學生？
玩緊皇女線 第一關已經要打勁快先得

有位既話帶多把冇壞, 有時對面武器克你主武器(減命中)都有得轉

戰爭將領玩拳會帶破甲斧...有時真係打唔入

我發覺一班8個人加自己 已經9個
其實挖多一個 返黎就夠
挖咁多人只係為過癮

有咩最上級職業啱林哈爾特
主教之後唔使再上？

唔記得左頭幾個月
紅隊橙毛會比茶具你
你要送比黃隊花輪 先會開茶會功能

某D角色我玩咩線都會執，Felix，Ingrid，Lysithea，Bernadetta，Dorothea

最後個場可以上12個人+3個副官位
btw原班有D太廢先換走佢

我所有用魔法既轉晒黑騎士

最緊要行得快 跟住輸出用晒黑魔法專家

唔洗煩邊個學到勁既光魔法

攻=暗騎
回=神聖騎
我個人會揀神聖騎，輸出唔需要佢

我一定練15個 lv平均升 又可以睇多d支援 又可以人手提升難度

就咁專練10個 應該又會再易玩d

做奶夠啦
利申固定隊有 4條龍騎 1弓騎 1法師 2奶 自己 + felix
都唔洗林哈爾特上前
另外林哈爾特有傳送 我覺得ok好用

挖晒D奶番泥啦
多左放副官
當你受到一定傷害會有副官回應幫你補血

如果奶媽得2個(計埋主角有學下信仰)既話建議留係主教, 白魔法X2, 可以補多好多下, 由其係遠距補血

我而家隊人全教團team 冇遠補 幾有挑戰性

同肥仔叔叔談笑風生

條友其實幾勁幾好用

打左5個周目
諗緊要唔要開6周目

挖Ingrid 係咪要特登升飛行
我B 好感挖左幾次都fail

有機會平時會主動要求入你個系
或者升到佢A囉

即係所有角色都學騎馬

Lysithea 係咪貧血
15lv 挖返黎得2字頭
其他角低lv 過佢都3尾4頭

我全部學晒 A+有移動+1

哇
應該一週目唔夠資源咁做？

要有目標升囉 一週目隨心玩得啦 之後先睇攻略plan定條路

就算plan定要A+都要大半個周目keep住靠指導周既周末升?

成日都想隨心玩 但又怕投放錯資源

比我簡會全部都綀飛行
唔洗高lv 到B拎個警戒已經好好用

咁多野要升, 有冇巴打會刷定個AC儲名聱值for遲D難D既難度

仲有格鬥B 拎冥想

升埋A+無敵咁濟
d囡囡用飛馬入敵陣一個打十個

過幾日又要轉game, 玩唔哂黃線同教會線

有咩新驚

Astral Chain

就完4周目 教會線 啲時間啱啱好

冇強逼症真好, 唔係要升主角我應該都一早爆左, 算易玩

問意見

其實我覺得一週目，如果唔係咁岩要轉騎職飛職，就唔駛咁快諗A+先攞到嘅移動1警戒+啦
一開頭就分去完全用唔著嘅騎馬飛行，反而令你武技魔法學慢左或者去唔到轉職要求轉職轉慢左，得不償失
反而指揮就真係要盡練，B級左右嘅騎士團加能力加好多

yes

如果係紅花線既話要做齊你上面2個樣先入到, 否則都係入教會

藍冇, 黃都應該冇

啱啱完左既二周目升到咁

冇錯

怕劇透冇追post,想問如果轉職成功率得一半，可唔可以用sl大法轉得成功為止，定係成功/失敗係果一刻已經固定左，要等下次機會？

主角除左同啲老司研習 仲可以點升技

等下次

挖人黎講，升好感點都好過升技能

其實，佢一砲就可以收對方皮，自己幾血都冇咩所謂啦

驚企錯柒位比人一招秒

佢魔防高唔驚魔法
把專武又有大盾
其實冇野秒到佢
一個聖吸又回滿血

5年後如果個學生既個項能力高過自己可以搵佢升, 同搵其他老師一樣, 只係其他老師無條件俾你升

可能再玩時出lunatic

想開新坑,會建議買依隻定異劍2
兩隻都冇玩過前作
鍾意戰棋,即時戰略類rpg

重量會影響啲咩
一個人係咪唔應該拎住太多野

兩隻都係好game，建議兩隻買晒
鍾意戰棋嘅話買依隻一定冇錯，雖然另外有好多育成成份，但作為戰棋遊戲黎講佢絕對都係優秀嘅作品
劇情唔錯人物寫得非常有個性，戰棋難度適中，耐玩度的話一條線正常玩都有40-50個鐘左右，而且隻game有3.5條線，玩完一條會好吸引你玩埋其他路線，實際耐玩度非常高

重量會影響攻速，而攻速會影響追擊
其中一方攻速>=對面4就可以追擊（打多下）
但重量只計你裝備個把武器同飾品，你塞幾多把武器對人物冇影響

我想問最上級職業有無話幾多%先升會好d?我70%考試都係唔合格

咪又係睇人品 試過3X%一炮過合格

有得升就升，反正SL又唔會晒卷

Thanks

黃-紅-藍

每個星期都試一次 同一個星期SL係冇用
70%已經好高

得皇女線有得擇入唔入教會 揀殺皇女就入教會線 黃藍線就一條行到尾 無分支

題外話
未出呢隻game 前
我部switch 都係splatoon 鋪塵 pokemon go 鋪塵

出左火紋後我先拎返部switch 出黎

全game嘅支援

唔知你係咪火紋後又封塵啦
不過小弟作為一介普通game民，覺得買部主機番黎那怕只係玩到一隻覺得玩完之後心滿意足嘅game，就已經值得啦

玩完兩周目無心機開三周目

上面個波台咩事

巴打咁sad

個人無咩心機玩重複既劇情
教書時代咁長有d辛苦

想問下食完加能力果d 係咪永久未食過

食熟出嚟定買嘅？
熟嘅係加當月全體能力 下個月會消失
買嘅加單人能力值就永久

講緊係道具果種～有啲好似係種出黎
一週目一樣都冇食過，依家二週想加主角能力挖角

唔係煮果啲

文字有兩款

一款"食用後"
另一款"使用後"

兩款都係永久？正

係 只要唔係煮出嚟加全體嘅都係永久

藍線多gay佬

其實巴打唔駛咁多陰謀論

啲支援對話，腐女真係會睇到流口水

我XB2 botw MHXX都200小時up
依隻應該係第4隻200小時up

發覺所有芙蓮嘅結局都好好笑

好鬼爽

無知一問，有關支援等級既問題
我玩男主角，見到女角色支援等級最高係S ，結婚拍施無問題啊
但點解有d男角色支緩度都有S
仲要係兩個都係阿叔黎
唔通係⋯?

其實升lvl加啲能力值係random定fix？有時加好多有時加好少

每項能力都有個成長率, 而呢個成長率會控制住每次升lv個時呢項能力有幾多機會會升, 你當係一個%咁諗

姐係升得少都唔洗去SL啦?

個少少能力由佢啦, 又冇得繼承
升技仲好

但去到頂係咪一樣？

正路未頂都爆咗

長板橋

已科勞

爆埋4周目 可以收埋隻game一段時間
等玩pkm master同astral chain

welcome
不過個acc之前都係post splatoon嘢多

想入坑
日版9980兩game果個
可唔可以300羊做一個月會員
然後用果個優惠買兩隻gmae?

9980其實係貴過香港買實體
就算係定價最貴嗰兩隻：火紋+AC
偷跑都係400蚊樓下，依家日圓73～75算
如果你唔係買呢兩隻，直頭蝕添

已入手
有冇已爆4次機既巴打有主線順序推薦

打左紅線先 呢條線比較唔合理
黃同教會解迷多不過有一定的重覆性
藍劇情幾好
利申 庫羅德廚

突然諗到
如果之後最高難度
其他班嘅老師又可以挖返我地嘅學生，咁應該幾正

咁就真係有機會要殺自己最鍾意果啲學生

咁你唔好挖都得 挖黎挖去反而唔知點咁

個人覺得藍紅黃教

最後玩到金鹿開始悶唔太鍾意黃班d人

同感得hilda 同l bb 正

但庫羅德係三個班長最正常又有理想果個

玩完女女帝國線
玩多次揀咩路線好
應該冇時間玩咁多次

係咁重複學園篇開始悶
轉去打完黑警再返黎打埋剩底兩條線

打完黑警應該差唔多夠時間要玩zelda

庫羅德係最好架
笑容100分把聲好好J
我鐘意睇佢5年後摸飛龍

依家玩緊黃線，始終覺得藍線劇情比較深刻D

咁係因為你玩左幾次無左新鮮感遮, 最悶一定係皇女線

啱啱新玩主角7lv，玩藍線

我隊得9個人，但可以出10人，好想挖角，但係咪未咁快可以得？

皇女線劇情真係麻麻個劇情剩係不斷打仗，冇咩轉變
但我最鍾意佢

你可以邀請你想挖既學生協助你完成課題
見到有挖角個制你可以禁入去睇下職員研習要升咩點數
同埋要同個學生開茶會/食飯/送野比佢升支援
最後一場係12個出戰+3個副官
你草到15人都得

醒啦巴打, 呢d賤女人同呃錢呃身份證既大陛女人有咩分別呀?有無巴打可以駁到我呀?

皇女真係極醜惡

劇情--藍線
J庫羅德+部分主角身世-黃線
主角全身世-教會 不過你又要再刷過一半紅色班

死喇講講下呢條爛臭閪重賤過呃錢既大陸女人

一回目招淨d樣衰男 應該會再玩過
二回d名聲值點用好 換晒指導？

yes之後做任務同出擊又可以拎返

係
換晒指導 可以有多D point 行動
我名聲有7萬幾 直頭開埋D學生支援

又鞭

7萬幾做乜都得

點有7萬幾咁多
玩左幾個周目但係唔用?

我打緊6周目
第2周目升晒D聖人石像之後
每開個周目剩係開指導point
去到第5周目覺得挖人太慢 先開埋學生支援

靚女真係大晒

打咁多個周目做咩
唔悶嘅咩

咪係囉
唔好鞭啦

又唔太覺悶
可能廚力高

我200個鐘啦

我220個鐘

攞左成個暑假玩

我190個鐘先玩到第三條線

開心就好了

好cute

玩左黃線幾多次

200個鐘都仲喺三周目

2次
同我庫羅德結左2次婚

聖像 +經驗10% 有無用?係唔係包埋技能經驗?
上限其實應該無用?無咩可能去到上限?

上限係比要凹點的人用嘅
+經驗10%好似唔包技能

屌你 我23x個鐘重係二周目咋

藍線感覺幾差

點做到

因為好多謎未解

d npc完整講完一句先按a

玩完藍線幾鍾意王子

4週4條線都完啦

捉棋game？

始終都係對自己第一班學生有感情啲

原來我係240hr兩週

藍線pair ending
剩低一堆阿修嘅，唔刷住了

毒撚玩咗兩週都唔明係咩
女人嘢？

我用女老師

攞嚟擦汗
條友仔行家wo

Caspar

藍線王子好勁，無雙都問題不大

鐵槍都變神器

訓練槍拆重甲

我都係 下一周目專登隨緣咁挖 挖D唔挖D
對決時好有FEEL 立場完全唔同之間嘅戰鬥

手槍打全場

問fd借左前幾集玩再睇下入唔入呢隻
玩完echo之後玩if
接受唔到if 個種玩法

我接受唔到Echoes

講真 抱住戰棋 Game 既心態玩今集係死撚梗
某程度上衰過機戰

今集galgame黎

無回避疲勞

無玩過前幾集，今集玩落有啲似ps2隻berwick sega

唔好詆毀 berwick sega
berwick sega 好玩好多

見你地玩呢隻個個都成200hrs+

echo玩落好舒服
想打主線就主線
想練lv就練lv
又有D支線解下
可能本身鍾意JRPG先會咁覺得

火紋本身係唔俾grind, 過咗就冇得打返
所以打嘅時候要考慮下經驗值點分
我都鐘意JRPG, 不過玩唔同系列會有自己嘅期望。

講返今集，
Normal係可以係咁打自由戰刷level

我自己可能少少強迫症
其實真係唔覺好玩/好劇情
但又想爆左4條線先放

火紋之前淨係玩過echoes
echoes冇咁多麻煩嘢
玩落爽好多

今集教學嗰部分係幾煩，
但Echoes得戰技(雞肋)
冇技能我又覺得太少

俾埋個機會lunatic啦好嗎

教會線一問

唔關事啦 比佢出到lunatic 都係提高敵人數據
唔會影響到隻game既內涵

我係期待啲 DLC

已買 season pass

隻game去到後期真係好暗榮全部hea做

有關係嘅
我自己鐘意火紋就係要諗餐死，步步為營嘅感覺

想知點樣先ntrd老師

level 15

我又唔覺得咁差
純粹係而家SLG呢個Game種同其他所有類別都係一樣，要愈出愈易
再加上今次玩分學級所以感覺上唔同咗
玩落除咗育成部分多咗，其他都好火紋

主角要15? 但要靠升好感定係點

老師嗰d夠lv就得

新手一問

而家10lv左右，主技能都升到b，夠哂考中級試，咁你地會繼續升定升其他？定其實要準備定上級試？

諗定之後轉咩

飛龍魔攻Annette又幾好玩

其實邊啲 class 可以用魔法都未係好搞清楚⋯⋯

雷斧雅妮特

用魔法嗰d職會喺轉職表寫明可以用魔法

上級都係一樣技A就夠，定已經以最上級為目標？thx

好想試下 Lysithea 果啲變態級魔法俾佢識飛會唔會太 OP

應該係
最上級有啲好煩

其實一定夠時間練哂最上級

入去炸死一件飛返出黎sosad

前代有個係黑天馬，飛行可以用魔法。
如果dlc有出返既話呢個職都幾屈

屌，上一個週目見主角光環太勁，今個週目升左主角做 dark knight 廢撚到
拎支牙簽吉人唔痛，魔法打人 R 痕咁。

藍線王子轉咩職好？

最後周目，借亞修返黎第三章親手殺養父
跟住瘋狂挖角

我想問下Benz神器克制無效
咁我放落龍領到係咪魔法同弓克制都無效化左
咁咪屈撚晒機

想問下 知唔知6月件失物 皮革弓套係邊到搵到
搵左好耐都唔見

好似係薩米亞，女傭兵

佢問係邊度搵到 唔係比邊個

咁邊到搵到 睇攻略話6月係大廳
搵均哂都冇

失物唔係隨機嘅咩

唔係
通常喺上月個位

我都試過練暗主教
主角雙修唔得 會變左兩頭唔到岸

打到三週目 開始玩玩下會訓著左

玩前半玩到想死
挖人育成好快悶

係⋯⋯
唯有等登鳩練啲人純搞笑。
玩黃線硬推 Raphael 做奶、Hilda 拍住 Lysithea 上 Gremory、Claude 收起唔出、Marianne 上 Great Knight

屌如果唔係 Sensei、Lysithea 同 Leonie 正常 build Normal + Casual 過關都有困難

有冇用大隻佬跳舞

未玩到，屌你我卡緊關
但係好提議 我諗緊係佢定 Lorentz

屌你班友好重口味

我放棄呢個計劃⋯⋯
主角唔夠 renown 一開始 chur 唔到佢地啲 skill 上去。屌你個個紅色箭咀。打交果陣班友餵人頭都食唔到完全升唔到上去。

搵隻夠硬速度唔慢既快最好，1週目用舞女做舞者，一係避，避唔到直接死，搞到成日要回帶，2週目用青頭先升打拳再升拳師，速度有返咁上下血又多，起碼唔會比人秒舒服好多

呢啲點會唔知

我班仔女升唔到嘅意思係 Raphael 升唔到 Faith、Marianne 升唔到 Heavy Armor 呢類
屌佢高人幾個 lv 都打人唔入、一係俾人秒

呢種玩法可能要六七周目儲爆 renown 先做到

我庫羅德咁可愛點可以唔用

大叻有冇機講下DLC

有可能喎，都成個月

挖哂全級有感，
點解分班係按背景劃分，定期有班級戰爭
咁咪由細分化佢地，仲要互相競爭，唔鼓勵和平相處

咁唔同班都會有友誼嘅。
其實雅妮特都有諗過呢個問題，
話唔同國家一齊讀書就係令佢地唔想打仗

8月尾買，終於有心情打下機
啱啱開波玩青獅
青獅3條女同宅妹都好正
不過揀咗再正d嘅女主去溝王子

比較鍾意王子同副手嘅主僕關係

得#FE

睇完都唔係好明副官點用，話分三類啦，set咗佢出場都唔覺有咩分別？淨係覺佢可以吸經

吸經/技能exp同升支援就係主要用途
果三類效果可以不理，得回復比較容易發動

我都係當加支援算， 經唔係加好多
D 效果10次都冇發動過一次......

轉左成半隊做飛龍領主 變撚左easy mode

各位巴打
有冇玩哂4個週目

利申 一週目 皇女 諗住玩帝國線先

玩晒
玩緊6周目刷結婚
好呀 玩皇女先 G持

都好嘅，咁開始其實幾好，玩左最唔好果條先

我都係紅花先

你地加能力啲果實通常餵比邊個

反而覺得一週目未有劇透，揀最好嗰條好啲

力藥餵比追擊到敵人嘅角色，魔力all in Lysithea
速度就睇你啲角色達唔達到追擊門檻
最top果班飛兵唔餵都得，但係主角果啲40-50成長就有機會要餵藥
HP/防/魔防果啲，擺晒落你最勁果隻打手就得，多數都係主角/三個班長

玩緊青獅子，主角25lv左右，想挖隻弓手用下，有咩推薦？見有人講薩米亞同雷歐妮？

Leonie啦lvl20打後先挖嘅話，Shamir冇乜優點

貝爾

貝爾鳩叫女 +1
佢D劇情好好笑的

講好笑貝爾第一，芙蓮第二

BTW Benz 把聲好溫柔好好 J

5年後大媽look不了

冇知一問 邊個係benz

Mercedes

梅爾賽德司

點解係佢 以為呀叔嚟

冇野了 知點解了

一定係雷歐妮上弓騎好勁
玩其他隊都一定R佢 其他隊弓手不了

啱啱先知原來唔改名
語音會讀埋你個名

又冇得改返左預設

下，我預設都冇聽過佢讀

咁冇野了
比人fake 左

我改名叫蘇諦斯都俾蘇諦斯話翹口

佢把聲好溫柔好好J 喎
貝爾係鳩叫好笑但無論邊個 look 都唔靚

反而5年後我覺得英格麗特都好靚女

貝爾5年後靚喎，
電咗負離子咁

修伯特做暗騎定暗主教好
升做暗騎加力減魔好似好on9咁
仲要總能力值無加到

移動力勝於一切

啱啱買咗歐版
想問下第時DLC係咪要去番歐版度買？

五年後都28,大媽Look好正常

唔覺貝爾好笑 煩膠同重複到仆街

玩金鹿既有冇人講下點練四眼仔😂

主流練法：入雪櫃

放棄

技巧高轉暗殺者有冇得諗🤔

墓志碑啦，廢人襯廢職

但我個弓騎四眼仔成日出必殺喎

同級雷歐妮都係弓騎勁佢十條街

修伯特次次攻擊都自扣10hp
有無巴打知發生咩事

應該係帶咗唔啱嘅神哭

*器

裝惡魔系武器都會扣血

佢剪完頭髮好似tvb某個女演員

啲人練唔到就叫人放棄
明明就可以好勁

你肯放心機嘅個個角色都練得勁架
問題係練完只係其他角色劣化，咁就冇意思，亦唔怪得人棄佢

我就將當佢魔法師咁用，都係好垃圾

跳舞

無幫佢凹過點 可能好彩跳點跳得靚

我個貝爾lv 15 得10速，
係咪我黑仔

4眼仔唔練係因為黃隊本身已經太多好用既弓手，多佢一個唔多，搵多幾個坦仲好

4眼仔個定位好尷尬，同班計玩弓唔夠庫羅德雷歐妮勁，玩法唔夠白毛瑪利安奴勁，玩近身又唔夠希爾妲大隻佬勁。洛廉茲都可以靠騎馬易升用移動力搭救，4眼飛天同騎馬都難升。個人被動仲要係命中+20呢D升爆弓手熟練度就有既公廁技能

Claude 35 40 25 60 55 45 30 25 55
Ignatz 35 35 30 50 50 55 25 35 25
Leonie 40 40 20 55 60 40 40 15 40

力同速都輸，好難用

已經唔講佢冇紋章，冇專武

睇真啲，
上面巴打話技高，其實係連技都輸埋，
hp又輸防又輸，
得魔防同luck有優勢

全部弓手入面佢dex 最低
貝爾 亞修 Shamir都有55

都算
重點係佢角色唔吸引
其他所有角色嘅背景都塑造得好好，就算作為士兵唔特別好用都想睇晒啲支援對話
但大雄零吸引力

仲要唔係女，外表又平凡

一人插一刀

幾幾時會出更難既mode二周目打 易到悶

係囉，
唔更新lunatic冇咩癮打過

想知似邊個

我諗起譚凱琪

@DB_10

無最高難度無動力開二周目

我打嘅動力就係睇晒啲支援對話
一路打一路去了解角色好正

同意可以難啲

任地獄想一句sor9ly就咁算數
後尾有人話單獨download主角套衫就避免到個問題，總算有驚玩又可以J制服女主

大陸網話大雄媾女技能S+

偽毒又四眼以後叫佢坤哥

我唔想殺學生啊啊啊啊啊

唔殺點聽d慘叫聲

今朝fix

菲力克斯你地最上級會升邊個?
目前2週目青獅5年後，係咁loop散步好悶

戰爭將領fekf felix打拳勁到仆街

玩左2次都係用劍...
佢同青頭仔邊個拳勁D?

其實felix如果玩劍既話最岩既最上職係墓誌銘(felix開花有黑魔必殺)，但felix只可以學到2招黑魔法，所以玩魔法通常射幾野就收皮 同埋墓誌銘最大問題係減10%速成長felix如果玩劍既一係swordmaster或者assassin。墓誌銘呢個職有d on9

佢同青頭打拳我覺得差唔多，不過felix個紋章效果同拳幾夾

青頭力速成長率都輸10%，初始值又輸1力3速
非NG+計Felix又贏多少少，差距其實幾大
尤其序盤青頭真係好辣殺

升到後期其實差唔多對面通常都捱唔到你第二下

個情況其實同前面四眼被鞭屍差唔多
拎end game黎講個個都可以好勁
但係有啲角色係由頭到尾都強勢，又唔使特別花心機養大佢
呢啲位先係今集角色強弱嘅分別

我見到佢速成長都好卻步寧願keep住劍聖唔升到頂算

新手加入第一次玩
玩咗隻game大約2-3個鐘左右
揀左金鹿因為鐘意玩弓
上面見到你地屌到4眼仔咁樣搞到我想快D挖角人然後雪藏佢
同埋想問一場Battle裡面係咪盡量唔好比角色死
有時法師or醫療兵行前少少跟住就比人秒咗
點樣避免好

你指住隻怪佢會有條線俾你睇佢打等陣打邊個的

Felix 一定係升墓誌銘
因為件衫著到佢好型好靚仔
其實墓誌銘唔差 有時可以用魔幫補打下D重裝敵人
利申 癡女絲打

但D法師既攻擊範圍得兩格
好難唔上前線喎

從你個Username睇得出

你搵啲近戰喺前面企密啲組人鏈咁款，敵人多數都兜唔到去你啲法師度
同埋留意下攻速，冇比人追擊嘅多數都捱到一次戰鬥，好少會秒殺
最有效都係清敵人清快啲，清得越快壓力越細，殺唔到嘅就用計略整停佢先

收到
等陣試下
多謝Ching

有冇成日開住全體攻擊範圍同部分攻擊範圍，唔好俾佢同時俾幾個打
有時就算法師，捱一下都唔驚
睇攻速上面講咗，差細過4就冇追擊
重有其實幾多傷都好易睇，攻擊-防就係

我覺得墓誌銘廢係有兩個原因
1.要力魔相修，但唔覺比純力上級職刀將/純魔上級職術士有特別優勢。
2.有閃電劍+呢把武器，令墓誌銘被同樣最上級職業聖飛馬比下去。(劍舞瑪莉安奴)

講漏左，用槍馬升既希爾凡聖騎士後衝理學，
轉暗騎士後同墓銘誌菲力克斯就最相似，
但人地騎馬就移動力贏哂。

3. 減10%速成長

其實全game冇乜邊個角既力魔都高成長，如果真係要玩墓誌銘得3個角:felix,主角(不過有個仲勁既專職)，同埋皇女。

主角專用職業件衫太難受

啱啱一周目通關 娶咗貝爾
二周目揀青獅 打算同benz姐搞姬

DLC 2已出

又期待又驚失望，
今集有4星，我有啲驚佢去到4星先真係難

DLC2

活動鑑賞有女神之塔了

(一早應該要啦)

唔用繼承爆lunatic ，
title screen會變

是咪有新故事?

應該就冇

5年前同5年後個散步太似
5年後應該要緊張d
同埋可以多d野玩

之後d散步都好似公式咁做緊同一套野

終於有返
之前想睇返要上網搵

不過最想佢加save slots
四條線得五個唔夠用

無新故事真係唔係好想買

利申:爆哂所有線

個故雖然唔錯，不過玩到尾果兩條線有D悶

睇返上面po個網出年4月先有新故事

新支線故事+ 角色是下年四月前出
年底是泳衣

準備今晚開新save
Golden Deer打癲佬mode

dlc想有得用anna

慘，五周返兜藍屍打到一半就要停
今晚開冇繼金鹿

未買DLC的巴打快d買
我一早買左啦，你呢？

Golden Deer最勁
岩試水溫

一週目用青獅子頭玩到15章倒，切菜咁玩到好悶，有新難度又想重玩

開波就送勁道具

錯圖，sor

移動力+2

新難度係免費update

5年前係收唔同嘅人
5年後真只係喪升主角同食飯回幹勁
重要好多行動力剩

不了，感覺係課金買道具/時裝咁

有新地圖，角色etc哇

百幾咁多內容又不是貴
手遊七百幾一單仲要唔係必中添啦
咁都唔買

又錯圖

戒咗手機驚好耐
暫時好似得道具/衫/自由關
個感覺真心似課金DLC

上面撳錯負評，sorry

玩緊第一章 已經reload左兩次
超難值得一玩

我如果一早買咗expansion pass係唔係可以唔洗俾錢都有得玩DLC

包到下年四月

・「新增任務」：預定2019年12月31日前發佈。

・「新增支線故事」：預定2020年4月30日前發佈。

包含有新角色加入、新地點及戰場等幾個章節組成的另一故事。

仲有兩次DLC

我打FE都唔會買呢種DLC...
玩FE想challenge, 課金打啲勁道具返嚟再打好似有啲怪
有劇情嗰啲就應該會買，
或if咁成條線買

緊係啦 如果唔係買pass嚟做咩

係咪一定成個pack買？

係，道具你可以選擇唔用

唔係可以分開幾次買架咩 未fc

得一個season pass炸
你自己入Eshop睇
無拆散賣

咁應該4月先買，
不過我覺得今集係抵支持嘅

支持左先有可能出pass2
大亂鬥叫做打破左任記一隻驚一個pass的慣例

4月再算
黎緊d game多到玩唔晒

Game買咗行貨 dlc要喺港區eshop買定係日區買都得？

終於有新難度，希望打到屌老母

出年4月又有persona 5R

早兩日先開左新一周目
想玩最難 但又唔想重玩

兩日咁少重開啦

最難係咪冇得挖角

冇咁講過

希望冇得凹點

可以挖人, 但好似話都會俾人挖走

lunatic我唔要求難到屌老母 只要求敵人level可以跟貼d

是誰的鳩噏

利申 第一章打左六七次先零死通關

唔知真定假

係囉
每關都有個建議lv, 玩到後面成日都係高lv過建議嗰個

屌

我信係改圖多
Reddit果邊一直都有人做datamine
高難度嘅改動方向係點一早已經知
如果有個咁嘅mechanic佢地冇理由少少料搵唔到

買左game .不過無時間玩
暫時見晒D 學生,好欣賞人設美術
件校服大家都係一兩款, 不過加配件同唔好著法
個個都有自己風格
FE D 盔甲款,咁多集都唔會太過過份華麗,呢點好欣賞
(我見到泡菜同支那game ,好多甲都三尖八角,華而不實
好難想像可以有人實戰著)

想問其實最多可以幾人上場
係咪最盡10+2

最盡係12+ 3副官

1月都未開晒

冇話開唔開嘅，
咁後面啲關難啲咪俾你出多啲人，
我第一次玩嘅時候都係咁，
見多咗位就練返啲本身想雪嘅

如果係咁改都幾煩...
即係要維持住個支援，
最好唔好啦...
反而覺得可以限制挖角數，
例如每班兩個咁